% --------------------
  \chapter{Implementación}
% --------------------

\lettrine{L}{a implementación de este proyecto se subdivide} en etapas. Primero se debe obtener la información de una cámara conectada al SBC indicado. Esta información se procesa, y se envía por comunicación serial al microcontrolador. Finalmente, el microcontrolador recibe esta información y actualiza la pantalla de LEDs. \\


\section{Manejo de la cámara utilizando Processing}

Para comprobar el funcionamiento correcto de la cámara con Processing, se realiza la prueba indicada por la figura \ref{fig:monitorTest}. Se conecta la cámara al Raspberry Pi 3, y el SBC a un monitor externo. Esto nos permite comprobar que la SBC cumple con su función de obtener la información correspondiente de una cámara y procesarla.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6cm]{imagenes/monitorTest.pdf}
    \caption{Prueba}
    \label{fig:monitorTest}
\end{figure}

Para obtener y procesar información de la cámara, se utiliza la herramienta Processing. Esta herramienta corre en la Máquina Virtual Java, y permite que un programa corra igualmente en diferentes plataformas.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6cm]{imagenes/RPiCamera.jpeg}
    \caption{Integración de Processing con RPi para procesar una imagen}
    \label{fig:RPi_img}
\end{figure}

Como se ve en la figura \ref{fig:RPi_img}, la cámara conectada al Raspberry Pi 3 se utiliza para ver un objeto pequeño, con fondo blanco. El RPi corre el código de Processing necesario para procesar los datos de la cámara e imprimirlos en la ventana de visualización. En la imagen, el monitor externo demuestra claramente la implementación de este proceso.

El proceso consiste en utilizar la libreria GLVideo para crear un objeto de tipo Capture. Esta liberia es optimizada para el uso con la cámara del Raspberry Pi. Basado en los parámetros iniciales del código, se obtienen \textit{fps} capturas por segundo, en donde cada captura se imprime en la ventan permite demonstrar que se pueden prender solo los LEDs utilizados para producir la pantalla. El arreglo de datos RGB que compone la ventana de visualización permite manipular o enviar los datos correspondientes con facilidad. 

% SPI 

\section{Comunicación por SPI}

La función del protocolo de comunicación SPI es conectar el SBC con el microcontrolador. Durante esta etapa se deben transferir un arreglo de datos que contiene toda la información de la ventana de visualización. Esta información se utiliza en la etapa de control de LEDs, para desplegar la información correspondiente en la pantalla.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6cm]{imagenes/spi_connection.pdf}
    \caption{Conexión por SPI entre RPi 3 y Teensy3.0}
    \label{fig:spi_connection}
\end{figure}

Utilizando la libreria \textit{Hardware I/O} de Processing y \textit{TSPISlave} de Teensyduino, se puede comunicar entre los dos dispositivos, enviando un arreglo completo byte por byte. Para comprobar esta conexión, se envía periódicamente un arreglo de datos, que luego se imprime en consola. La conexión de hardware se ve claramente en la figura \ref{fig:spi_hardware_connect}, mientras los resultados de la prueba se encuentran en la figura \ref{fig:spi_test}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6cm]{imagenes/spi_hardware_connect.jpeg}
    \caption{Conexión de hardware para prueba de SPI}
    \label{fig:spi_hardware_connect}
\end{figure}

La figura \ref{fig:spi_test} comprueba claramente la funcionalidad de la comunicación por SPI. En la prueba simple de Processing, se ve claramente que solo se envía un arreglo con dos elementos, 0 y 127. Estos datos se envían por SPI con un reloj de 2 GHz, y son recibidos por el Teensy. Cuando se termina de obtener todos los datos en el arreglo, se imprimen los resultados en consola.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6cm]{imagenes/SPI_test.PNG}
    \caption{Código y comunicación serial para comprobar funcionalidad del SPI}
    \label{fig:spi_test}
\end{figure}

% LEDs

\section{Control de LEDs utilizando la libreria Octo}

El microcontrolador Teensy 3.6 se encarga de controlar los LEDs utilizando la libreria OctoWS2811 cuya especialidad es controlar LEDs de ese tipo. En esta prueba se apaga la mayoría de los LEDs, encendiendo solo los últimos 3. Esto comprueba que se puede utiliar parte de un cable de LEDs, controlando el color de cada LED individualmente.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = \linewidth]{imagenes/testLEDs.pdf}
    \caption{Prueba de LEDs utilizando Octo}
    \label{fig:testLEDs}
\end{figure}

Existe un adaptador que permite controlar 8 tiras de LEDs, implementando las resistencias correspondientes de forma interna. Debido a que todavía no se cuenta con el adaptador OctoWS2811, se conectan los cables con el microcontrolador Teensy, aplicando una pequeña resistencia. El cableado se ve en la figura \ref{fig:TeensyWS2811}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6cm]{imagenes/WiringSimple.jpeg}
    \caption{Conexión Teensy-WS2811} %sin Octo
    \label{fig:TeensyWS2811}
\end{figure}

Utilizando esta configuración, se pueden utilizar las herramientas de la libreria Octo para controlar los LEDs conectados. No es necesario utilizar toda la tira debido a que se puede controlar el valor de cada LED individual utilizando direccionamiento directo. Debido al uso de LEDs programables, se deben inicializar todos los elementos de tira. Los LEDs no utilizados se pueden apagar aplicando un valor de 0 en rojo, verde y azul. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6cm]{imagenes/RGB_leds.jpeg}
    \caption{LEDs en botellas con colores RGB}
    \label{fig:RGB_leds}
\end{figure}

La figura \ref{fig:RGB_leds} comprueba la funcionalidad de botellas como pixeles individuales. Cada una de las tres botellas en la imagen tiene un color diferente, controlado por direccionamiento individual. El resto de los LEDs de la tira están apagados, lo cual permite demonstrar que se pueden prender solo los LEDs utilizados para producir la pantalla.

